<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
	<channel>
		<title>Posts on Keni Kim</title>
		<link>https://kimkeni.com/posts/</link>
		<description>Recent content in Posts on Keni Kim</description>
		<generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
		<language>ko-kr</language>
		<copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
		<lastBuildDate>Fri, 24 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
		<atom:link href="https://kimkeni.com/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
		<item>
			<title>앱 개발시 고려해야되는 3가지</title>
			<link>https://kimkeni.com/posts/think-about-app-devlopment/</link>
			<pubDate>Fri, 24 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
			
			<guid>https://kimkeni.com/posts/think-about-app-devlopment/</guid>
			<description>앱 개발할때 프로그래밍 외에 추가로 고민했던 부분들이 많은데 그중 중요하다고 생각되는 3가지에 대해서 생각하고 경험한 내용을 공유드리겠습니다.
이전 글 앱 아이디어를 얻는법 에서 무엇을 만들지 정하고 나니 그 이후는 일사천리 처럼 진행될줄 알았습니다.
저는 프로그래밍을 이미 해봤었기 때문에 flutter를 새로 배우고 익히는 시간은 많이 들지 않았고 샘플앱을 만들며 자신감을 얻고 앱을 만들기 위해 프로젝트를 생성하고 코딩을 시작했습니다.
하지만 막상 앱개발을 진행하려고 하니 생각해봐야할부분들이 크게 3가지 정도가 추가로 있었습니다.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p><figure>
    <img src="/blog/think-about-app-devlopment/header.jpg" width="100%" height="100%"/> 
</figure>
 <!-- raw HTML omitted --></p>
<p>앱 개발할때 프로그래밍 외에 추가로 고민했던 부분들이 많은데 그중 중요하다고 생각되는 3가지에 대해서 생각하고 경험한 내용을 공유드리겠습니다.</p>
<p>이전 글 <a href="/blog/how-can-i-get-a-good-ideas">앱 아이디어를 얻는법</a> 에서 무엇을 만들지 정하고 나니 그 이후는 일사천리 처럼 진행될줄 알았습니다.</p>
<p>저는 프로그래밍을 이미 해봤었기 때문에 flutter를 새로 배우고 익히는 시간은 많이 들지 않았고 샘플앱을 만들며 자신감을 얻고 앱을 만들기 위해 프로젝트를 생성하고 코딩을 시작했습니다.</p>
<p>하지만 막상 앱개발을 진행하려고 하니 생각해봐야할부분들이 크게 3가지 정도가 추가로 있었습니다.</p>
<ol>
<li><a href="#%ED%99%94%EB%A9%B4-%EA%B8%B0%ED%9A%8D-%EB%B0%8F-ui"><code>화면 기획 및 UI</code></a></li>
<li><a href="#%EB%94%94%EC%9E%90%EC%9D%B8"><code>디자인</code></a></li>
<li><a href="#%EB%A9%94%ED%83%80-%EB%8D%B0%EC%9D%B4%ED%84%B0db"><code>메타 데이터 (DB)</code></a></li>
</ol>
<h2 id="화면-기획-및-ui">화면 기획 및 UI</h2>
<p>회사에서는 전문가들이 만들어준 기획서를 보면서 만들었기 때문에 신경쓰지 못한부분이었는데 막상 코딩부터 시작했더니 화면 전체를 생각하지 못하고 UI요소 하나 하나가 추가될때마다 코드를 갈아엎는 비효율적인 일이 반복되었습니다. 물론 flutter에 익숙하지 못한것도 한몫했습니다.</p>
<p>이같은 일을 반복하면서 최대한 단순하고 심플하게 만들기 위해 화면을 최대한 줄이고 기능도 단순화한 버전으로 출시하기 위해 노력했습니다.</p>
<p>해당 분야도 검색 해보니 와이어프레임, 스케치, 피그마 등등 많은 도구가 있고 이 내용만으로도 많은 공부할거리가 있었지만 저는 일단 앱을 완성하고 출시하는게 목표 였기 때문에 몇일간 리서치를 진행하고 깔끔하게 전문가용 도구들 사용을 포기하고 연습장에 손으로 그리고 진행했습니다.</p>
<p>부끄럽지만 실제로 사용했던 낙서(?)를 공유드립니다.</p>
<p><figure>
    <img src="/blog/think-about-app-devlopment/storyboard-1.jpg" width="100%" height="100%"/> 
</figure>
 <!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="디자인">디자인</h2>
<p>미술이나 디자인을 전공하거나 익숙한 분이 아니라면 제일 고민이 되는 부분이 아닐까 싶습니다.</p>
<p>개인적으로 생각했을때 제일 중요한 부분이라고 생각한 부분이기도 하구요. 저만해도 앱스토에서 아이콘이나 앱에 디자인을 보고 이뻐보이거나 멋있어 보여야 받아볼까 라는 생각을 하게 되는데 디자인 관련된 공부나 일을 한번도 안해본 입장에서 어려운일이었습니다. 그래서 이부분도 최대한 기본UI를 활용할수 있는 디자인을 선택해서 개발하기로 했고 전체적인 테마색은 <a href="https://coolors.co/">https://coolors.co/</a> 에서 생성한 적당한 색을 선택했습니다.</p>
<p>색상 테마 : <a href="https://coolors.co/"><code>https://coolors.co/</code></a></p>
<p><figure>
    <img src="/blog/think-about-app-devlopment/color.png" width="100%" height="100%"/> 
</figure>
 <!-- raw HTML omitted --></p>
<p><figure>
    <img src="/blog/think-about-app-devlopment/color_2.png" width="100%" height="100%"/> 
</figure>
 <!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="메타-데이터db">메타 데이터(DB)</h2>
<p>저같은 경우는 환율 정보가 필요 했기 때문에 환율 DB가 필요 했습니다.</p>
<p>처음 생각했을때는 은행이나 검색엔진에서 손쉽게 API로 데이터를 가져올수 있을것이라고 막연히 생각했었는데 막상 전세계환율 변환가능하게 만드려고 하니 데이터를 무료로 가져올수 있는곳은 많지 않았습니다. 뿐만 아니라 API로 손쉽게 지원해주는곳은 대부분 유료여서 제가 이용하기는 부담이 되는부분도 있었습니다.</p>
<p>어쩔수 없이 Yahoo Finance 에서 환율정보를 크롤링해서 저장하고 API를 제공하는 백엔드 서버까지 개발해서 환율 데이터를 사용할수 있었습니다.</p>
<p>마찬가지로 앱에 필요한 데이터를 어떻게 저장할지 어디서 가져올지등 고민이 필요 합니다.</p>
<hr>
<p>사실은 위에 언급한 내용들 뿐만 아니라 더 많지만 크게 3가지가 앞으로 앱을 만들면서 더 신경쓰고 잘해야 할부분이 라고 생각하고 있습니다. 하지만 이전에도 몇번이나 앱을 개발하려고 도전했던 적이 있었으나 좀더 멋진 앱, 좀더 완성도있는 앱을 만들기 위해 노력하다가 의욕이 다하거나 지쳐서 포기하는일이 많았습니다.</p>
<p>따라서 이번 프로젝트를 진행하면서는 앱 아이디어 생각부터 출시까지의 과정을 경험해보고 점진적으로 개선하는 방향을 잡았습니다.</p>
<p>여러분도 처음앱을 개발하신다면 퀄리티 있고 멋진 앱을 개발하는것이 당연히 좋지만 모든것이 처음이라 하나하나 배워가면서 할때는 보통의 의지로는 해결해 나가기 쉽지 않다고 생각합니다.</p>
<p>작고 간단하게 시작해서 전 과정을 경험해보고 조금씩 개선시켜 보는건 어떤가요?</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>앱 아이디어를 얻는 방법은?</title>
			<link>https://kimkeni.com/posts/how-can-i-get-a-good-ideas/</link>
			<pubDate>Thu, 25 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
			
			<guid>https://kimkeni.com/posts/how-can-i-get-a-good-ideas/</guid>
			<description>앱 아이디어를 얻기 위해 고민하고 계신가요?
제가 앱 아이디어를 얻기까지 고민하고 행동한 방법에 대해 공유드리겠습니다.
아이디어를 생각하기 전 앱 개발에 필요한것들을 조사하고 비교해봤습니다. 개발을 경험해 본적은 있지만 앱을 만드는게 처음 이었고 특히 UI가 있는 개발을 해보는것은 처음 이었기에 화면이 복잡하지 않은 것을 개발해야지 라는 막연한 생각을 하고 일단 플러터 튜토리얼을 진행해 기본적인 사용법을 익혔습니다.
공식 홈페이지의 튜토리얼을 읽고 기본적인 앱도 만들어보고 아이폰, 안드로이드 시뮬레이터에서 돌아가는것도 확인하고 나서 이제 막상 개발을 하려고하니 무엇을 만들지 아이디어가 떠오르지 않는 상태가되어 몇일간 고민을 하며 시간을 허비하고 하고 진도가 나가지 않는 상황이 되었습니다.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p><figure>
    <img src="/blog/how-can-i-get-a-good-ideas/header.jpg" width="100%" height="100%"/> 
</figure>
 <!-- raw HTML omitted --></p>
<p>앱 아이디어를 얻기 위해 고민하고 계신가요?</p>
<p>제가 앱 아이디어를 얻기까지 고민하고 행동한 방법에 대해 공유드리겠습니다.</p>
<p>아이디어를 생각하기 전 앱 개발에 필요한것들을 조사하고 비교해봤습니다. 개발을 경험해 본적은 있지만 앱을 만드는게 처음 이었고 특히 UI가 있는 개발을 해보는것은 처음 이었기에 화면이 복잡하지 않은 것을 개발해야지 라는 막연한 생각을 하고 일단 플러터 튜토리얼을 진행해 기본적인 사용법을 익혔습니다.</p>
<p>공식 홈페이지의 튜토리얼을 읽고 기본적인 앱도 만들어보고 아이폰, 안드로이드 시뮬레이터에서 돌아가는것도 확인하고 나서 이제 막상 개발을 하려고하니 무엇을 만들지 아이디어가 떠오르지 않는 상태가되어 몇일간 고민을 하며 시간을 허비하고 하고 진도가 나가지 않는 상황이 되었습니다.</p>
<p>지금 생각해보니 앱의 아이디어를 찾기 위한 아이디어를 고민하는 웃픈 상황이었는데 고민을 통해 3가지 방법을 통해 찾아보기했습니다.</p>
<ol>
<li><a href="#%EB%8B%A4%EB%A5%B8-%EA%B0%9C%EC%9D%B8-%EA%B0%9C%EB%B0%9C%EC%9E%90%EC%9D%98-%ED%9B%84%EA%B8%B0-%EC%9D%BD%EC%96%B4%EB%B3%B4%EA%B8%B0"><code>다른 개인개발의 후기 읽어보기</code></a></li>
<li><a href="#indiehacker-product-hunt-%EC%97%90%EC%84%9C-%EC%A1%B0%EC%82%AC%ED%95%98%EA%B8%B0"><code>IndieHacker, Proudct Hunt 에서 서비스 조사하기</code></a></li>
<li><a href="#%EB%82%B4%EA%B0%80-%EC%9E%90%EC%A3%BC-%EC%82%AC%EC%9A%A9%ED%95%98%EB%8A%94-%EC%95%B1-%EA%B0%9C%EC%84%A0"><code>내가 자주 사용하는 앱 개선</code></a></li>
</ol>
<h2 id="다른-개인-개발자의-후기-읽어보기">다른 개인 개발자의 후기 읽어보기</h2>
<p>네이버,구글, 유튜브등 다양한 사이트에서 쉽게 앱개발 후기 들을 찾아볼수 있는데 제가 이전에 쓴 “<a href="/blog/starting-app-development">어플개발을 시작하며</a>” 에 있는것 처럼 많은 사람들이 앱 개발에 대한 과정, 수익등 다양한 정보가 정말 많이 있었습니다.</p>
<p>하지만 이방법은 후기자체가 관심이 가고 재미가 있어 시험을 앞둔 수험생이 공부는 하지 않고 청소 및 딴짓을 자꾸 하는것 처럼 시간가는줄 모르고 찾아서 읽기만 했을뿐 막상 제가 뭔가를 만들어야 겠다는 아이디어를 떠올리는데는 크게 도움이 되지 않았습니다.</p>
<h2 id="indiehacker-product-hunt-에서-조사하기">IndieHacker, Product Hunt 에서 조사하기</h2>
<p>두 사이트 모두 해외에서 유명한 신규 서비스들이 올라온다는 이야기를 동료에게 전해듣고 접속해서 조사하기 시작했었습니다.</p>
<ul>
<li><a href="https://www.indiehackers.com/"><code>Indie Hacker</code></a></li>
<li><a href="https://www.producthunt.com/"><code>Product Hunt</code></a></li>
</ul>
<p>위의 사이트를은 이전에 찾아봤던 후기들 보다는 좀더 전문적이고 한국어로 찾아 볼때는 보지 못했던 내용들이 많아 신기해하며 ‘나도 저런 서비스를 만들어봐야겠다’, ‘이런 아이디어로 서비스를 만들어 수익을 만들수 있구나’ 같은 생각을 했습니다.</p>
<p>새롭고 성공한 서비스를 계속 보다보니 기회가 충분하고 나도 할수 있을것 같다는 착각에 빠지게 되어 빨리 개발을 해서 나도 여기에 많은 서비스들 처럼 되어야 겠다는 생각을 강하게 만들어 주긴 했지만 <strong>제가 많이 봤다고 해서 아이디어가 생기진 않았습니다. 하지만 의욕을 유지시켜주고 희망을 가지는데는 도움이 되었습니다.</strong></p>
<h2 id="내가-자주-사용하는-앱-개선">내가 자주 사용하는 앱 개선</h2>
<p>실질적으로 제가 앱 아이디어를 결정하는데 가장큰 도움이 된 방법이 었습니다.</p>
<p>위 두가지 방법을 통해서 많은 시간을 아이디어를 만드는데 사용했지만 결국 추상적이거나 대규모 서비스등 작게 시작하기 어려운 아이디어를 만드는데 실패하고 제 폰에서 설치되어 있는 앱을 하나하나 살펴보기 시작했습니다.</p>
<p>카메라, 달력, 날씨, 계산기, 메모등 자주 사용하는 앱들을 추리고 그중 만족스럽게 사용하고 있지만 조금 개선해서 제가 만든앱으로 대체 하면 좋지 않을까 란 생각을 했습니다.</p>
<p>최종적으로 몇가지 앱으로 추려졌는데 최종적으로 ELK 라는 환율앱을 조금 개선한 앱을 만들어 보기로 결심했습니다.</p>
<p>여행때마다 항상 요긴하게 사용했던 앱 이었는데 사용하면서 조금 불편했던 부분을 조금 개선해서 제가 만든 앱으로 최소한 저 혼자라도 사용해야지 라고 마음먹고 나서야 고민을 멈추고 개발에 들어갈수 있었습니다.</p>
<p>글을 보시는 아마 많은 분들이 비슷한 고민을 하고 있지 않을까 생각합니다. 아이디어 많아서 고민할 부분이 없다면 너무 좋겠지만 저는 엔지니어로 살아와서 그런지 만드는것 자체가 즐겁고 익숙하지만 무엇을 만들지 아이디어를 내고 기획한다는것이 쉽지 않은 일이었습니다.</p>
<p>글을 보시는 분들중에도 비슷한 상황에 있다면 스마트폰을 열고 내가 자주 사용하던 앱을 먼저 확인해보는것은 어떨까요? 평소에 사용하면서 불편한점이 있었다면 그것이 바로 새로운 아이디어의 시작이 될수 있을것 같고 더 좋은 아이디어를 내는 여러분들의 방법이 있다면 알려주세요!</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>리액트 네이티브 VS 플러터 나의 선택은?</title>
			<link>https://kimkeni.com/posts/react-native-vs-flutter/</link>
			<pubDate>Tue, 02 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
			
			<guid>https://kimkeni.com/posts/react-native-vs-flutter/</guid>
			<description>리액트 네이티브, 플러터 어떤 언어로 앱개발을 시작할지 고민하고 계신가요? 이미 어플 개발경험이 있는 분들이 아니라면 처음 프로젝트를 시작할때부터 많은 고민을 하게 되는데요. 오늘은 제일 먼저 시작한 고민중 하나인 어떤걸 사용해서 개발할지 제가 고민하고 선택한 이유에 관해 알려드리겠습니다.
사실 고려할 사항이 많았지만 처음 어플 개발을 하는것이었기 때문에 최대한 단순하고 개발부터 등록해서 서비스 까지 최대한 짧은 시간에 하는것을 목표로 했고 제가 생각한 요구사항은 크게 2가지 였습니다.
요구사항  멀티플랫폼 지원 커뮤니티의 크기  1.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p><figure>
    <img src="/blog/react-native-vs-flutter/header.jpg" width="100%" height="100%"/> 
</figure>
 <!-- raw HTML omitted --></p>
<h2 id="리액트-네이티브-플러터-어떤-언어로-앱개발을-시작할지-고민하고-계신가요"><strong>리액트 네이티브, 플러터 어떤 언어로 앱개발을 시작할지 고민하고 계신가요?</strong></h2>
<p>이미 어플 개발경험이 있는 분들이 아니라면 처음 프로젝트를 시작할때부터 많은 고민을 하게 되는데요. 오늘은 제일 먼저 시작한 고민중 하나인 어떤걸 사용해서 개발할지 제가 고민하고 선택한 이유에 관해 알려드리겠습니다.</p>
<p>사실 고려할 사항이 많았지만 처음 어플 개발을 하는것이었기 때문에 최대한 단순하고 개발부터 등록해서 서비스 까지 최대한 짧은 시간에 하는것을 목표로 했고 제가 생각한 요구사항은 크게 2가지 였습니다.</p>
<h3 id="요구사항"><strong>요구사항</strong></h3>
<ol>
<li><a href="#1%EB%A9%80%ED%8B%B0%ED%94%8C%EB%9E%AB%ED%8F%BC-%EC%A7%80%EC%9B%90"><code>멀티플랫폼 지원</code></a></li>
<li><a href="#2%EC%BB%A4%EB%AE%A4%EB%8B%88%ED%8B%B0%EC%9D%98-%ED%81%AC%EA%B8%B0"><code>커뮤니티의 크기</code></a></li>
</ol>
<h2 id="1멀티플랫폼-지원">1.멀티플랫폼 지원</h2>
<p>아이폰, 안드로이드를 동시에 출시하는게 목표 였기 때문에 스위프트나 코틀린처럼 한쪽만 개발할수 있는 언어들은 제외했습니다. 조사해본 결과 크게 4가지가 있었습니다.</p>
<ol>
<li>리액트 네이티브</li>
<li>플러터</li>
<li>아이오닉</li>
<li>자마린</li>
</ol>
<h2 id="2커뮤니티의-크기">2.커뮤니티의 크기</h2>
<p>아무래도 개발을 하다보면 수많은 삽질을 하게 될수밖에 없기 때문에 각 프레임워크가 얼마나 유명한 회사가 만들었는지 스택오버플로우나 공식사이트에서 충분히 정보를 얻을수 있는지가 중요한 고려 사항 이었습니다.</p>
<p>최대한 객관적으로 정보를 얻기위해 구글 트랜드와 스택오버플로우에 검색을 해봤습니다.</p>
<ul>
<li><strong>Google Trend ( 플러터, 리액트 네이티브, 아이오닉, 자마린 )</strong></li>
</ul>
<p><figure>
    <img src="/blog/react-native-vs-flutter/trend_google.png" width="100%" height="100%"/> 
</figure>
 <!-- raw HTML omitted --></p>
<ul>
<li><strong>스택오버플로우 Tag 카운트</strong></li>
</ul>
<p>




<table class="table table-striped table-bordered">
<thead>
<tr>
<th>tag</th>
<th>react-native</th>
<th>flutter</th>
<th>ionic-framework</th>
<th>xamarin</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>count</td>
<td>76,793</td>
<td>48,072</td>
<td>43,709</td>
<td>41,899</td>
</tr>
</tbody>
</table>
 <!-- raw HTML omitted --></p>
<p>위의 데이터 처럼 리액트 네이티브, 플러터가 구글 트랜드상에서 압도적인 데이터를 보였고 최종적으로 2개를 선택하여 테스트를 진행해 봤습니다.</p>
<p>각 프레임워크 별로 1주일 정도씩 튜토리얼을 따라해가며 앱을 만들어 봤는데 최종적으로 크게 3가지 이유로 플러터를 선택하게 되었습니다.</p>
<h3 id="플러터-선택-이유-3가지"><strong>플러터 선택 이유 3가지</strong></h3>
<ol>
<li><a href="#hot-reload"><code>Hot reload</code></a></li>
<li><a href="#%EB%9D%BC%EC%9D%B4%EB%B8%8C%EB%9F%AC%EB%A6%AC-%EB%B0%8F-%ED%94%84%EB%A0%88%EC%9E%84%EC%9B%8C%ED%81%AC"><code>라이브러리 및 프레임워크</code></a></li>
<li><a href="#layout-%EB%B0%8F-ui-%EA%B5%AC%EC%84%B1%EC%9D%B4-%EC%89%AC%EC%9B%80"><code>Layout 및 UI 구성이 쉬움</code></a></li>
</ol>
<h2 id="hot-reload">Hot reload</h2>
<p>아무래도 개발을 하다보면 수많은 삽질을 하게 될수밖에 없기 때문에 각 프레임워크가 얼마나 유명한 회사가 만들었는지 스택오버플로우나 공식사이트에서 충분히 정보를 얻을수 있는지가 중요한 고려 사항 이었습니다.</p>
<p>최대한 객관적으로 정보를 얻기위해 구글 트랜드와 스택오버플로우에 검색을 해봤습니다.</p>
<h2 id="라이브러리-및-프레임워크">라이브러리 및 프레임워크</h2>
<p>제 생각과는 반대로 단점이라고 생각하실분도 많을것이라고 생각되는데요. 리액트 네이티브로 테스트 해보면서 제일 많은 시간을 보냈던 부분이 UI 프레임워크를 선택하는부분과 css 프레임워크등 기능 별로 너무 다양한 선택지가 많았는데 html/css/javascript 어떤것도 사용해보지 않았던 제 입장에서는 그 선택 하나하나 가 너무 힘든 일이었고 플러터의 경우에는 선택할것이 거의 없거나 이미 내장되어 있는 경우가 많아 고민을 덜하고 개발에만 집중할수 있었습니다.</p>
<h2 id="layout-및-ui-구성이-쉬움">Layout 및 UI 구성이 쉬움</h2>
<p>리액트 네이티브의 최대 장점으로 내세우는 부분중 하나인 기존에 웹에서 사용하는 html/css를  사용해서 UI를 쉽게 구성할수 있다였지만 저의 케이스에는 html/css를 접해본적이 없어서 추가로 습득하는데 어려움이 많았습니다. 그에 비해 플러터의 위젯을 사용하는 방식이 배우기 쉽고 빠르게 만들수 있었습니다.</p>
<p>아마 기존에 쌓아온 경험에 의해 개인적인 내용은 다를수 있을것이라고 생각합니다. 저와 비슷한 상황에서 고민을 하시는분들께 도움이 됬으면 좋겠고 궁금하신 내용이 있다면 댓글로 달아주시면 제가 아는 한도 내에서 최대한 정보를 드리겠습니다.</p>
]]></content>
		</item>
		
		<item>
			<title>어플 개발을 시작하며</title>
			<link>https://kimkeni.com/posts/starting-app-development/</link>
			<pubDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
			
			<guid>https://kimkeni.com/posts/starting-app-development/</guid>
			<description>자청, 신사임당, 대학생 김머신, 리남등 많은 성공한 사람들이 다양한 방법으로 경제적 자유를 획득한 사람들의 이야기가 홍수처럼 쏟아져 나오고 있습니다. 저 또한 이런 사람들의 글과 영상을 보며 평범한 직장인이 아닌 경제적 자유를 얻어 조금더 자유롭게 살고 싶다는 생각을 하게 되었습니다. 아마 대부분 이런 영상을 보기 이전에도 부자가 되고 싶다는 생각을 막연히 하셨을거라고 생각합니다.
저도 그랬고 부자가 되고 싶지 않은 사람은 없으니까요.
대학교를 졸업하고 처음 회사를 다니고 몇년간은 막연하게 열심히 살면 부자가 될것이라고 생각했었습니다.</description>
			<content type="html"><![CDATA[<p><figure>
    <img src="/blog/starting-app-development/header.jpg" width="100%" height="100%"/> 
</figure>
 <!-- raw HTML omitted --></p>
<p>자청, 신사임당, 대학생 김머신, 리남등 많은 성공한 사람들이 다양한 방법으로 경제적 자유를 획득한 사람들의 이야기가 홍수처럼 쏟아져 나오고 있습니다. 저 또한 이런 사람들의 글과 영상을 보며 평범한 직장인이 아닌 경제적 자유를 얻어 조금더 자유롭게 살고 싶다는 생각을 하게 되었습니다. 아마 대부분 이런 영상을 보기 이전에도  부자가 되고 싶다는 생각을 막연히 하셨을거라고 생각합니다.</p>
<p>저도 그랬고 부자가 되고 싶지 않은 사람은 없으니까요.</p>
<p>대학교를 졸업하고 처음 회사를 다니고 몇년간은 막연하게 열심히 살면 부자가 될것이라고 생각했었습니다.</p>
<p>연봉이 두배가 오르면 외제차도 끌고 다니고 넓은 집에서 호화롭게 살수 있을거라 꿈꾸며 매일 밤늦도록 야근 하고 주말에도 공부를 해가며 회사에서 인정받고 더 높은 위치로 가기 위해 노력을 했었습니다.</p>
<p>그렇게 몇년을 일하자 노력이 헛되지 않았는지 조금더 좋은회사로 이직하고 승진하며 꿈에 그리던 연봉도 받게 되었지만 꿈꾸는 삶을 살수는 없었습니다. 지금 생각해보면 아주 당연한 일이지만 그당시에는 굉장한 충격을 받고 많은 고민을 했고 지금도 여전히 하고 있습니다.</p>
<p>어떤 사람은 유튜브 방송으로 어떤 사람은 블로그로 다양한 방법을 통해서 경제적 자유를 획득한 사람들을 보며 내가 따라 해볼수 있는 방법은 없을까?</p>
<p>내가 그중에 잘할수 있는건 무엇일까 고민을 많이 했는데 대부분의 방법이 제가 시작하기에 엄두가 나지 않는 방법들이 대부분 이었고 아마 많은 분들도 그러하듯  매일 고민만 하고 실천은 하지 않고 글과 영상만 찾아 보며 시간을 보내길 반복하며 시간을 보내다 아래의 영상들을 보며 의지를 활활 태우며 도전하게 되었습니다.</p>
<blockquote>
<p><strong>LEE기자</strong></p>
</blockquote>
<p>
<div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
  <iframe src="https://www.youtube.com/embed/sgd5C8av0gE" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video"></iframe>
</div>
<!-- raw HTML omitted --></p>
<blockquote>
<p><strong>흙수저 개발자</strong></p>
</blockquote>
<p>
<div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
  <iframe src="https://www.youtube.com/embed/YJ7qnrqShHU" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video"></iframe>
</div>
<!-- raw HTML omitted --></p>
<blockquote>
<p><strong>뉴원NewOne</strong></p>
</blockquote>
<p>
<div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;">
  <iframe src="https://www.youtube.com/embed/5UNWayNZFgE" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video"></iframe>
</div>
<!-- raw HTML omitted --></p>
<p>위의 영상들을 보고 제 상황에서 크게 3가지가 현실적이라고 생각을 했습니다.</p>
<ul>
<li>개발을 경험해본적이 있다.</li>
<li>사업자 등록이 필요 없다.</li>
<li>간단한 앱을 만든다면 퇴근 이후 시간으로 만들어 낼수 있을것 같다.</li>
</ul>
<p>실천을 마음먹으며 어떤 언어를 선택해야 하는지 어떤 앱을 만들지 아직 고민할 부분은 조금 있지만 하나하나 해결해 나가며 지나온 과정들을 기록해 보려고 합니다.</p>
<p>많이 찾아와주시고 읽어주세요. 감사합니다.</p>
]]></content>
		</item>
		
	</channel>
</rss>
