<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ideas on Keni Kim</title>
    <link>https://kimkeni.com/tags/ideas/</link>
    <description>Recent content in ideas on Keni Kim</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://kimkeni.com/tags/ideas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>앱 개발시 고려해야되는 3가지</title>
      <link>https://kimkeni.com/posts/think-about-app-devlopment/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kimkeni.com/posts/think-about-app-devlopment/</guid>
      <description>앱 개발할때 프로그래밍 외에 추가로 고민했던 부분들이 많은데 그중 중요하다고 생각되는 3가지에 대해서 생각하고 경험한 내용을 공유드리겠습니다.
이전 글 앱 아이디어를 얻는법 에서 무엇을 만들지 정하고 나니 그 이후는 일사천리 처럼 진행될줄 알았습니다.
저는 프로그래밍을 이미 해봤었기 때문에 flutter를 새로 배우고 익히는 시간은 많이 들지 않았고 샘플앱을 만들며 자신감을 얻고 앱을 만들기 위해 프로젝트를 생성하고 코딩을 시작했습니다.
하지만 막상 앱개발을 진행하려고 하니 생각해봐야할부분들이 크게 3가지 정도가 추가로 있었습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>앱 아이디어를 얻는 방법은?</title>
      <link>https://kimkeni.com/posts/how-can-i-get-a-good-ideas/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kimkeni.com/posts/how-can-i-get-a-good-ideas/</guid>
      <description>앱 아이디어를 얻기 위해 고민하고 계신가요?
제가 앱 아이디어를 얻기까지 고민하고 행동한 방법에 대해 공유드리겠습니다.
아이디어를 생각하기 전 앱 개발에 필요한것들을 조사하고 비교해봤습니다. 개발을 경험해 본적은 있지만 앱을 만드는게 처음 이었고 특히 UI가 있는 개발을 해보는것은 처음 이었기에 화면이 복잡하지 않은 것을 개발해야지 라는 막연한 생각을 하고 일단 플러터 튜토리얼을 진행해 기본적인 사용법을 익혔습니다.
공식 홈페이지의 튜토리얼을 읽고 기본적인 앱도 만들어보고 아이폰, 안드로이드 시뮬레이터에서 돌아가는것도 확인하고 나서 이제 막상 개발을 하려고하니 무엇을 만들지 아이디어가 떠오르지 않는 상태가되어 몇일간 고민을 하며 시간을 허비하고 하고 진도가 나가지 않는 상황이 되었습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>리액트 네이티브 VS 플러터 나의 선택은?</title>
      <link>https://kimkeni.com/posts/react-native-vs-flutter/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kimkeni.com/posts/react-native-vs-flutter/</guid>
      <description>리액트 네이티브, 플러터 어떤 언어로 앱개발을 시작할지 고민하고 계신가요? 이미 어플 개발경험이 있는 분들이 아니라면 처음 프로젝트를 시작할때부터 많은 고민을 하게 되는데요. 오늘은 제일 먼저 시작한 고민중 하나인 어떤걸 사용해서 개발할지 제가 고민하고 선택한 이유에 관해 알려드리겠습니다.
사실 고려할 사항이 많았지만 처음 어플 개발을 하는것이었기 때문에 최대한 단순하고 개발부터 등록해서 서비스 까지 최대한 짧은 시간에 하는것을 목표로 했고 제가 생각한 요구사항은 크게 2가지 였습니다.
요구사항  멀티플랫폼 지원 커뮤니티의 크기  1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>어플 개발을 시작하며</title>
      <link>https://kimkeni.com/posts/starting-app-development/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kimkeni.com/posts/starting-app-development/</guid>
      <description>자청, 신사임당, 대학생 김머신, 리남등 많은 성공한 사람들이 다양한 방법으로 경제적 자유를 획득한 사람들의 이야기가 홍수처럼 쏟아져 나오고 있습니다. 저 또한 이런 사람들의 글과 영상을 보며 평범한 직장인이 아닌 경제적 자유를 얻어 조금더 자유롭게 살고 싶다는 생각을 하게 되었습니다. 아마 대부분 이런 영상을 보기 이전에도 부자가 되고 싶다는 생각을 막연히 하셨을거라고 생각합니다.
저도 그랬고 부자가 되고 싶지 않은 사람은 없으니까요.
대학교를 졸업하고 처음 회사를 다니고 몇년간은 막연하게 열심히 살면 부자가 될것이라고 생각했었습니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
